田北辰促免買內地段票手續費 林鄭：要（中鐵總）貼錢不合理

耗資千億元打造的高鐵香港段，由於港鐵未獲授權出售高鐵內地段車票，市民屆時在西九龍站內地段車票時，需要支付手續費。立法會鐵路事宜小組主席田北辰今早於立法會答問會，追問特首林鄭月娥可否向鐵總（中國鐵路總公司）爭取免服務費，惟林鄭月娥明言：「（鐵總）要做額外工作，成本不讓人收，就是要『貼（錢）』，不是好合理。」

林鄭月娥早上出席30分鐘立法會答問會。最後發言的田北辰提到內地段車票手續費問題，質疑：「無我哋呢碟千億『配菜』，根本香港市民就唔會幫襯中鐵（鐵總）任何一碟菜式，搭返飛機咪算囉，啱唔啱？香港人內地本身轉搭那程，全部因為我哋853億元投資，先有生意送畀佢哋（鐵總），咁有咩理由仲要收我哋服務費呢？」他要求林鄭月娥爭取鐵總授權港鐵售賣內地段車票，並免收服務費。

不過林鄭月娥回應時明言，「唔想田議員或其他議員有印象……呢條高鐵香港段，無論對我哋嚟講多重要，但對國家高鐵網絡，並唔係有舉足輕重重要性，更不說如果無，香港市民唔會搭高鐵，或者內地轉搭一啲唔同嘅高鐵線路」。

林鄭月娥補充：「既然高鐵我哋咁重視，有利融入發展大局，會盡最大努力將買內地段車票手續費減到最低。」但她明言：「咁係真係要（鐵總）做額外工作，成本唔畀人收，就係要『貼（錢）』，唔係好合理。」

根本啲問題 係預備左答案先問

泱泱大國，居然要個小城市負擔，講出黎都唔怕比全天下恥笑

今次撐林鄭
要共享中國人永耀搭漏水膠鐵返強國
唔是小小手續費都俾唔起呀
係愛國就搭膠鐵
唔好撚再搭寒酸東鐵呀

853億起條咁既野 家下又要手續費 奶完袋底仲要奶屎眼